<tour id="Tour2">
 <!--wohin Tourbeschreibung?-->
 <!--wohin Einführungstext IN die Tourgeschichte?-->
<!--+"\n"+-->
 <einführungGeschichte>Schön, dass du dich für die Tour zum Olymp entschieden hast! Wander auf den Spuren der alten Helden und entdecke dabei die Mythen der Antike. Athena, die Göttin der Weisheit, hat dir eines ihrer heiligen Tiere, die Eule Hugo, gesandt, welches dir als Begleiter beistehen soll! Frage Hugo um Rat, falls du Hilfe benötigst!
 
 Du wirst von deinem Handy nun von Station zu Station geleitet, um dort in verschiedenen Prüfungen dein Geschick als Held zu beweisen. Es werden dir sowohl Ungeheuer als auch Vorbilder gegenübertreten, die dich und dein Können fordern werden.
 
 Also, worauf wartest du? Auf ins Abenteuer!
 </einführungGeschichte>
  <artposition id="polylitOlymp" geoId="6" lat="48.780573" long="9.177242"
    tourId="1/6">   
    <einzeilerKompass>Die Wahrheit hat viele Facetten</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Hmm tut mir leid, hier habe ich leider keinen Tipp für dich!</hinweisGedicht1>
    <img>11</img>
    <werkInfos1>Hier handelt es sich um eine vom Künstler Nicolai Carsten (1965*) aus Berlin um 2006 geschaffene, interaktive und 10m hohe  Skulptur, die durch ihre reflektierenden Flächen bei Tag auffällt.  Internationale Bekanntheit erlangte der Künstler durch seine Teilnahme an der 49 und 50ten Bienale in Venedig 2001 und 2003. Seit 2015 unterrichtet der Künstler als Professor für digital und time-based media an der Hochschule für Bildende Künste in Dresden.</werkInfos1>
    <geschichte1>Ach, sieh nur da! Ich wusste ja, dass wir den Sitz der Sphinx auf diesem Obelisk passieren müssen, aber was lungert sie da auch einfach so rum! Ich dachte, um die Tageszeit wäre sie ausgeflogen...

Naja, um passieren zu können, musst du wohl nun -wie jeder andere Reisende auch- ihr Rätsel lösen. Sonst wird sie dich nicht passieren lassen, fürchte ich.
“Was hat morgens vier Beine, mittags zwei und abends wieder drei Beine?“</geschichte1>
  </artposition>

  <artposition id="minotaurus" geoId="7" lat="48.780573" long="9.177242"
    tourId="2/6">   
    <einzeilerKompass>Der gehörnte Schrecken von Kreta</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Tief in dunklen Kerkergängen hause ich, die Menschen Kretas grause ich,
denn ein Labyrinth ist mein Zuhause, wo ich jährlich Kinder schmause.
Mein Leben als Ausdruck göttlichen Zorns, den ich verbreite mit gesenktem Horn,
denn bei einem Schwur stellen sich die Götter stur, ob nun Bettler oder König, denn ihr Zorn währt ewig.  
Und so wandle ich weiter in dunklen,engen Hallen, bis es einer wagt, mich zu überfallen.
Doch willst du mich durch meine Gänge jagen, führe mit dir stets nen Faden, sonst siehst du nie mehr deine Kameraden.  
Wer bin ich?
    </hinweisGedicht1>
    
    <img>12</img>
    <werkInfos1>Diese aus rostigem Stahl geschaffene Skulptur des Minotaurus wurde 1984 von Wolfgang Seitz im Zuge seines "Bruchstücke des Seins"-Projekt geschaffen.
2013 eröffnete er seine eigene Kunsthalle in Feuerbach.
</werkInfos1>
   
    <geschichte1>Keine hastigen Bewegungen jetzt!
Das hier ist der Minotaurus ein Ungetüm, halb Mensch und halb Stier, welcher die Insel Kreta heimsuchte. Ich will dir seine traurige Geschichte erzählen:
    
König Minos hatte den Meeresgott Poseidon um ein Wunder gebeten, damit er König werden würde. Poseidon sandte einen weißen Stier,  jedoch nur unter der Bedingung ihn direkt nach der Krönung des Minos zu opfern. Diesem Schwur kam der König aber nicht nach. So wurde Poseidon zornig und weckte in der Frau des Minos ein Verlangen nach dem Stier, welche sich dann von dem Tier begatten ließ. Aus dieser Verbindung wurde der Minotaurus geboren.  
König Minos verbannte das Ungetüm dann in ein eigens gebautes Labyrinth. Jährlich wurden ihm ein Junge und ein Mädchen als Opfer gebracht, bis der Held Theseus das Ungetüm erschlug und damit den Schrecken beendete.</geschichte1>
    
  </artposition>

  <artposition id="marsyas" geoId="8" lat="48.776654" long="9.179989"
    tourId="3/6">   
    <einzeilerKompass>Ein nervenzerfetzender Wettstreit</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Der Meister eines weggeworfenen Instruments, der göttlichen Stolze verkennt.
In göttlichen Wettstreit zeigte sich anmaßende Strebsamkeit als auch olympische Verschlagenheit.
Und um seinen Sieg betrogen, wird er nun am Baume aufgezogen.
Und so wurd’ er Opfer seiner Hybris, als man ihm die Haut vom Fleische riss.
    </hinweisGedicht1>
   
    <img>13</img>
    <werkInfos1>Die drei Bronzeskulpturen Marsyas, Sterbender und Hommage a Sonny Liston wurden vom Künstler Alfred Hrdlicka (1928–2009) aus Wien in den Jahren zwischen 1955–1964 angefertigt. Internationale Bekanntheit erlangte der Künstler durch seine Beteiligung an der 32ten Bienale in Venedig als Vertreter für Österreich. Das Thema seiner Werke ist häufig Leid und Missstände, wie an den drei Figuren deutlich ersichtlich wird.</werkInfos1>
    
    <geschichte1>Hier siehst du den Boxer Sonny Liston (1930-1970), welcher trotz aller Wiedrigkeiten 1962 den Weltmeistertitel erlangte.
Doch selbst dieser Held und Gladiator der Neuzeit ist machtlos gegen das reizbare Gemüt der Götter.
So war es auch mit Marsyas, der so meisterlich die Flöte spielte, dass er sich  im Wettstreit mit Apollon, dem Gott der Musik, messen konnte. Als der Gott einen ebenbürtigen Gegner in ihm erkannte, änderte er die Spielregeln. Nun sollte der gewinnen, der zum Musikspiel singen konnte. Da Apollon ein Saiteninstrument spielte und Marsyas eine Flöte, wurde der Wettkampf schlussendlich durch diese göttliche List entschieden.</geschichte1>
  </artposition>

<artposition id="roter baum" geoId="9" lat="48.776677321989" long="9.183534848820"
    tourId="4/6">   
    <einzeilerKompass>Schwer hängt das Himmelszelt über dem Apfelbaum</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Gar niederträchtig scheinen meine Nachkommen, auch wenn sie zumeist süß vernommen.
Der Erste führte die Menschheit durch süße Versuchung in Verbannung, der Zweite schickte im Krieg Unzählige in Verdammung. Doch meine Nachkommenschaft möge man dafür nicht rügen, so wollten sie doch selbst nie trügen.
Und so klopfe ich auf Holz, dass du es ihnen nicht kannst verdenken, denn auf den Stammbaum bin ich stolz.</hinweisGedicht1>
    <img>14</img>
    <werkInfos1>Der rote, vier Meter hohe Baum präsentiert sich als Bronzeskulptur, welche mit rotem Lack verkleidet wurde. Geschaffen hat ihn die Künstlerin Professor Mariella Moser. Die knallige, unnatürliche Farbe steht im Kontrast zu der natürlichen Form des Baumes.
Um das Werk herum finden sich drei Sitzgelegenheiten, welche von den Werken von Hans Arps und Henry Moores inspiriert wurden.
Seit 2004 arbeitet Frau Mosler an der Staatlichen Akademie der bildenden Künste in Stuttgart als Professorin für Bildhauerei und Keramik.</werkInfos1>
    <geschichte1>Ich dachte nicht, dass ich den Baum der Hesperide, der Töchter des Himmelsträgers Atlas, mal wiedersehe. Schon Herakles musste die Äpfel dieses Baums als Prüfung besorgen. Doch er suchte ihn nicht selbst auf, sondern ging zu Atlas und nahm ihm den Himmel von den Schultern. So schickte er den Vater zu seinen Töchtern, um an seiner statt um die Äpfel zu bitten.
Doch Atlas wollte den Himmel nicht mehr von Herakles übernehmen. Um die Last von den Schultern zu bekommen, trickste Herakles Atlas aber aus. Er ließ Atlas anfänglich im Glauben, dass er fortan seine Aufgabe übernehmen würde.
Doch vorher wollte er sich noch ein Steinchen aus der Sandale entfernen. Atlas fiel auf diesen Schwindel hinein und nahm ihm den Himmel wieder ab. So getäuscht ergab sich Atlas dann seinem Schicksal, da der Himmel schließlich von irgendwem getragen werden musste, damit er nicht auf die Erde fällt.</geschichte1>
  </artposition>

  <artposition id="hebe" geoId="10" lat="48.778146" long="9.181668"
    tourId="5/6">   
    <einzeilerKompass>Das Geheimnis der göttlichen Unsterblichkeit</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Mit der meinen Kanne verlänger ich die Lebensspanne
und so erhält bereits ein Schluck den jugendlichen Look,
denn meine Heileskraft die liegt im göttlichen Saft.
So such mich nun unter all den schönen Größen,
doch wisse, ich gehöre nicht zu denen, die sich entblößen.</hinweisGedicht1>
    <img>15</img>
    <werkInfos1>Die 1,56m hohe Statue der Hebe ist nicht etwa als Abguss einer antiken Statue zu verstehen, sondern es handelt sich um das 1816 geschaffene Werk des kopenhagener Künstlers Bertel Thorvaldsen (1777-1844). Dieser gilt neben Antonio Canova als bedeutendster Künstler des Klassizismus.
Auf Throwaldsen geht auch das berühmte Schillerdenkmal auf dem Schillerplatz in Stuttgart zurück, welches 1839 erbaut wurde. Die Werke des Schlossgartens waren Teil eines Auftrags von König Wilhelm I, welcher den Garten mit Objekten der bildenden Kunst ausstatten wollte.</werkInfos1>
    <geschichte1>Ich hatte dir ja bereits viel von Herakles erzählt und jetzt will ich dir seine Frau vorstellen; Hebe die Göttin der Jugend.  

Eine ihrer Aufgaben ist, die Götter mit dem göttlichen Nektar zu versorgen und so beschert sie den Göttern ewiges Leben und Jugend. Bereits ein Schluck dieses Trunkes schenkt ewiges Leben.

Du siehst sie hier mit ihrer kleinen Kanne, aus der nun auch du einen Schluck bekommen sollst. So kannst du nun endlich zum Olymp weitergehen, da dir ohne den Trank die Hallen des Olymp verwehrt bleiben würden.</geschichte1>
  </artposition>





    <artposition id="crinklyOlymp" geoId="11" lat="48.778146" long="9.177988"
    tourId="6/6">   
    <einzeilerKompass>„Nun bloß keine hastigen Bewegungen!“</einzeilerKompass>
    <hinweisGedicht1>Hmm tut mir leid, hier habe ich leider keinen Tipp für dich!</hinweisGedicht1>
    <img>Tour 1 - Objekt 6</img>
    <werkInfos1>Das vom amerikanischen Künstler Alexander Calder (1898–1976) um 1973 geschaffene Kunstwerk zeichnet sich durch seine immerwährende langsame Bewegung aus, welche stets neue Formen hervorbringt. Durch die verschiedenen Bewegungsachsen kann das Werk somit eine Vielzahl an Gestalten annehmen.
Calders Werke zeichnen sich allgemein durch seine hängenden und beweglichen Figuren aus. Bevor sich Calder der Kunst zuwandte, studierte er Maschinenbau, was in einigen seiner beweglichen Werke deutlich sichtbar wird.</werkInfos1>
    <geschichte1>Du erreichst einen großen Platz, welcher von einer markanten Skulptur eingenommen wird. Die Skulptur scheint sich langsam, aber konstant zu verändern und immerzu in Bewegung zu sein. Damit scheint diese Figur unendlich viele verschiedene Formen und Seiten zu haben; genau wie die Götter! Immerzu in Bewegung zeigen sie uns Menschen immerzu eine neue Facette ihres Wesens, mal gut, mal niederträchtig, mal verzeihend und mal rachsüchtig. Im Hintergrund erstrecken sich die gläsernen weiten Hallen des Olymp. 
Endlich hast du es nach all den Mühen deines Weges an das dir vorherbestimmte Ziel geschafft.
Während du noch über die Reise nachdenkst, hörst du eine donnernde Stimme:
Nun gut, Sterblicher. Du bist so weit gekommen und hast einiges an Mühen auf dich geladen. So tritt nun ein in unsere Halle der göttlichen Künste.</geschichte1>
  </artposition>

</tour>